【天生歌姬A-Lin】A-LIN 同名專輯 9/20

找回感動自己的簡單快樂
天生歌姬A-Lin 920【2017最新專輯 預購資訊】
睽違3年 天生歌姬A-Lin華麗變身
首挑大樑擔任製作人 挑戰多元音樂類型
不忘愛唱歌的初心
最A-Lin的A-LIN同名專輯
《8/30 開始預購 9/20 正式發行》
●預購版內附「I’m A-Lin 演唱會」入場券乙張
●再加贈「A-Lin一直走」書卡6張

預購期間： 2017 / 08 / 30(三) – 09 / 12(二)
取貨期間： 2017 / 09 / 15 (五)下午5:00 – 09 / 20( 三 )中午12:00前至原訂購門市取貨

【9/20 I’m A-Lin演唱會】參加方式
●活動時間 : 9/20 (週三) 19:30
●地點 : 松菸一號倉庫(臺北市信義區光復南路133號）
●入場方式 : 16:00發送號碼牌(領取時須同時出示預購版專輯+內附之入場券，1人限領1張號碼牌)
●入場時間 : 18:30 (入場時須同時出示號碼牌+預購版專輯+內附之入場券)

A-Lin《未單身 Pseudo-Single, Yet Single》Official Music Video

召喚連登同舊登 熊迷

有冇人9/20 飛台灣睇concert?

冇人

LET GO HAWKS

2年定3年冇出碟

乜9

3年了

巴打舊登係咪都係呢個名?
btw,新碟唔知有冇李榮浩作曲呢
拿走了甚麼

係呀冇改名

天生哥基

轉左新公司d歌反而冇咁正
仲有之前係咁飛大陸 把聲搞到差左

好似無以前咁好聽

好耐冇去HK

無論佢唱咩都咁好聽

希望今次隻碟好D

終於出新碟 等左好耐

飯團

柏 巴

虹彩sis

中低音仲正左

識野

冇人聽

Hi 舊登個演唱會post有成日留言架我

有無人好唔中意佢短髮

佢呢種短髮 髮型太成熟

全盛時期

咁快就七年

Alin呢個造型好似水野朝陽

第二個得唔得啊
我唔想ALin似容海恩...

唔似

我覺得全盛時期係幸福了然後呢同我是歌手果期

而家

幫手推下先
BTW,我都麻麻地佢呢加個髮型

希望到時拎得切隻碟

訂左？

訂左

連登無A-Lin fans

唉 都好嘅
逢紅必反

硬係覺得香港好小人留意

又係我

好掛住會展個時既佢

今次隻碟俾d信心 荒井十一做製作人

找回感動自己的簡單快樂
天生歌姬 A-Lin
A-LIN同名專輯

睽違3年 天生歌姬A-Lin華麗變身
首挑大樑擔任製作人 挑戰多元音樂類型 回歸初心的「A-LIN同名專輯」誕生
金曲最佳作詞人李焯雄統籌歌詞 「不露臉天后」Sia、
歌壇小鮮肉才子J.Sheon 、Eric周興哲、韋禮安 超強詞曲陣容共襄盛舉
8/30 開始預購 9/20 正式發行

距離上一張專輯「罪惡感」發行將近3年，並歷經了「我是歌手」節目征戰，儘管樂迷與媒體不停的敲邊鼓催促與探詢，抱定了「做到滿意才要發片」信念的A-Lin，從原本索尼音樂表定的16下半年延到17年初，一直過不了自己處女座完美潔癖這關的她終於交出母帶，今年九月，將推出她首度挑下專輯製作人的重擔，與金曲獎最佳製作人荒井十一攜手製作、耗時18個月打造的「A-LIN同名專輯」與大家見面。A-Lin與荒井積極探索過去不曾涉及的音樂類型，開發新的演繹方式，新的情感與人的切入角度，並全面融入A-Lin這些年的生活經歷與樂觀的人生態度，並請到金曲獎作詞人李焯雄執筆為整張專輯創作所有歌詞，3個龜毛的人終於在一年半後完成了這張最A-Lin的同名專輯。

A-Lin給自己的生日禮物 提醒自己 不忘愛唱歌的初心 找回那份純真 與 簡單的快樂
每一年生日，除了請爸媽吃飯之外，A-Lin都會送自己一份投資在自己身上的禮物，例如專業麥克風、耳機等，今年生日A-Lin將同名專輯當作送給自己的大禮，這是她第一次擔任專輯製作人，第一次以自己的名字當作專輯名稱，第一次全程參與製作各個環節，全心投入做出一張最能代表自己態度的專輯。A-Lin說：「能夠透過我的歌曲影響到那麼多人，我覺得是一種奇妙的緣分，藉著音樂，我願意當一座橋樑，跟大家分享那份熱愛唱歌的簡單快樂。」

A-LIN同名專輯的歌詞由金曲最佳作詞人李焯雄一人包辦，A-Lin說與李焯雄一開始只是「飯友」，第一次見面是在韓紅邀請的飯局上，兩人相談甚歡。後來確定專輯找荒井十一合作製作，荒井與李焯雄也很熟，三人碰面聊天後覺得理念契合，於是邀請李焯雄來為A-Lin擔任歌詞統籌。李焯雄很好奇為何一個這麼樂觀進取的歌手，過去唱了這麼多愁苦悲歌？他花了很多時間與A-Lin聊天，了解A-Lin的生活點滴、個性、觀點與想法，他串起A-Lin跳躍的塊狀思維，從A-Lin的生活經歷中汲取出每個人都會有共鳴的部分，組合起來放在每一首歌詞中呈現A-Lin的人生觀。A-Lin很佩服李焯雄老師可以用淺顯的文字寫出深刻的意涵，不只有文字，也有畫面與意境可以想像。A-Lin喜歡聽李焯雄講解歌詞，他會用一幅畫來解釋歌詞中的情緒，或是引經據典說故事，讓她理解歌詞的意境，就像在上課， A-Lin笑說：「以前當學生都沒那麼認真，但李焯雄老師讓我愛上中文課！」

除了李焯雄，這次A-Lin跟幾位歌壇「小鮮肉才子」周興哲、J.Sheon、韋禮安也有合作，A-Lin笑說跟他們完全是循最流行的「網路交友」模式，除了J.Sheon合唱「你點的歌救了我」要碰面錄音，她跟邀歌對象的「網友」們幾乎沒碰過面，全透過電子郵件、微信來交換意見、討論與丟歌。其中最好笑的應該就是跟韋禮安邀歌的趣事，去年底因為久候不見歌到，A-Lin有天連續傳了好幾個「兇狠」的催歌私訊，傳完後覺得自己好像太急躁了，連忙全數回收；後來沒隔幾天韋禮安就交出讓大家折服的好歌「好，不好」，A-Lin看似雲淡風輕的在跨年那天晚上傳給韋禮安：「Happy New Year謝謝你的歌！」網友韋禮安完全不知道她有過這段煎熬的內心小劇場！

而曾經合作過單曲「幸福太短」的Eric周興哲這次為A-Lin寫了「無人知曉的我」，A-Lin說：「上次『幸福太短』Eric把我最低與最高的音域都抓出來，這次『無人知曉的我』則是用不斷反覆出現的旋律來表現內心的糾結，既洗腦又揪心，我覺得相當厲害！」此外專輯中A-Lin也自己創作了「光之海」、「隨心所遇」兩首曲及「#愛」的rap詞，以最直接的方式表達自己內心的想法。

最驚喜的是，專輯中還收錄了引領全球流行的「不露臉天后」Sia的作品，透過索尼音樂國際牽線，Sia提供兩首未曾發表的作品demo讓A-Lin選擇，最後選擇其中一首填上中文詞成為「不要不要的」。期間Sia與A-Lin透過email往來，A-Lin透露：「Sia說很期待聽到自己的作品唱成中文的樣子！」

01未單身 Pseudo-Single, Yet Single (三立偶像劇「噗通噗通我愛你」插曲)
02無人知曉的我 The Unknown Me
03你點的歌救了我feat. J.Sheon The Song You Picked Saves Me (三立偶像劇「噗通噗通我愛你」片頭曲)
04隨心所遇As You Like It (日本觀光推廣主題曲)
05好, 不好? Ok Or Not Ok?
06光之海 Sea Of Light
07太太太耐斯 Madame So So Nice
08最佳男主角 Best Actor
09＃愛 #LOVE
10不要不要的 More Than You Asked For
11一直走 GO

仲有一星期

預購版好似今個星期就有

今隻碟有無邊首歌係有番Avex果陣啲feel

未聽 晏D去拎碟

已入手

台灣我來了

連登冇 a-Lin fans

次次都係你

聽完隻碟

都幾失望

好難聽？

唔可以話難聽只不過係唔鍾意佢呢一種風格嘅作品

而且仲要真係一首情歌都冇

佢仲要話今次淨係唱新歌應該唔去了

光之海 同 最佳男主角 叫中上

其實要抱住佢舊時既風格去聽呢隻碟一定預左失望

佢自己都唔想俾舊有風格框死

記得我地以前成日鬧Avex 但而家發覺都係鐘意果個時期風格既歌

依個真
簽左sony係d衫靚左
但d曲風

你都啱 但我覺得新風格一黎好唔啱佢 二黎又唔係好特別
總之奇奇怪怪咁

唉

太急了
9月20
等佢開演唱會再去啦

佢有首仲要rap

如果新碟係正既 本身都打算去

依家睇live 算

我要去聽返舊歌平伏心情

有冇其他人都聽咗新碟丫

一直走都幾好聽呀，幾洗腦。我又幾接受到佢新風格。同埋佢已經成日比人話淨係識唱情歌，挑戰其他曲風都好

一直在我成日都覺得好似 let it go

其實我嗰隻碟入邊有幾首唔同風格冇乜問題

但佢今次隻碟成隻都喺用新曲風就

佢鍾意咪得囉

咁你要適應下啦，以前係avex幫佢定左呢個風格。而家出既野就係佢本人想做音樂類型。以後都應該唔會出好多以前果種情歌
佢以前啲情歌真係幾正

短髮正呀

不過呢款太成熟

唉

我不能接受

你個名

係咪你哋仲未聽新碟?

未

信和有預購版買 要165

等正式版算

仲要等多三日先聽到

正

上咗架啦
大家快啲去聽

聽緊

生日快樂

聽完比D意見丫

聽完 真心覺得麻麻 特別係慢歌
反而頭兩三首快歌都幾好聽 好不好打後都....
一直走真係最唔好聽 點解會係主打

D慢歌真心一般

太太太耐絲幾洗腦

今晚live

聽哂咁多首 快歌＞慢歌
個人最愛：
隨心所遇(呢首真心唔錯 仲要係佢本人創作) 一直走 不要不要的 太太太耐斯
慢歌既話 最佳男主角都唔錯
成張專輯大部分既歌都唔會聽左一次就覺得好好聽 聽多幾次後就會洗左腦

慢歌光之海

有無睇live 我無得睇

A-Lin

encore

今次live d收音好高質

我都覺

你點睇今次隻碟

今次Live歌姬超有誠意
唱哂新專輯啲歌仲唱side track
收音又好 超正

暫時聽左一次

光之海幾好
隨心所遇本身一出就好鐘意

其他要再細味下

好靚

寂寞不痛 痛在念舊

今晚fb聽番